中國成功發射風雲四號氣象衛星 可拍攝閃電觀察颱風

中國新一代靜止氣象衛星風雲四號於11日0時11分搭乘長征三號乙運載火箭，在西昌衛星發射中心成功發射。新華社報道，據國家國防科技工業局介紹稱，風雲四號衛星實現了中國靜止軌道氣象衛星升級換代和技術跨越，將對中國及週邊地區的大氣、雲層和空間環境進行高時間分辨率、高空間分辨率、高光譜分辨率的觀測，大幅提高天氣預報和氣候預測能力。

國家國防科技工業局副局長吳豔華表示，風雲四號衛星是中國靜止軌道氣象衛星從第一代（風雲二號）向第二代跨越的首發衛星，也是中國首顆地球同步軌道三軸穩定定量遙感衛星，使用全新研製的SAST 5000平台，設計壽命7年。衛星成功突破了代表國際前沿的高精度圖像定位與配準、微振動測量與抑制等20餘項核心關鍵技術，裝載四種先進有效載荷，整體性能達到國際先進水平。

風雲四號提高對雷電等災害預警

報道稱，風雲四號的主要用戶為中國氣象局。在衛星投入使用後，可更加精確地開展天氣監測與預報預警、數值預報、氣候監測。此外，衛星裝載的閃電成像儀，可以每秒500張照片的速度拍攝中國及周邊區域的閃電，不但可以為國內提供閃電預警，還能監測強對流天氣，提高對暴雨等災害的預警能力。另外，風雲四號還能每3分鐘對颱風區域進行觀測，彌補目前在軌衛星雲圖分辨率不夠高的缺點，對災害及環境監測、人工影響天氣、空間天氣研究等提供有效的支援。

此前，中國已成功發射14顆氣象衛星（7顆衛星在軌運行），成為世界上少數幾個同時擁有極軌和靜止軌道氣象衛星的國家，形成了「多星在軌、統籌運行、互為備份、適時加密」的格局。目前，風雲系列衛星為全球70多個國家、地區與國內超過2500家用戶提供服務，為多個行業和領域應用提供重要支援。

據透露，風云四號衛星從1994年提出設想，到2002年原國防科工委批復開展背景型號研究，再到2013年3月國防科工局和財政部正式批復工程立項建設，直到今年成功發射共歷經22年，是中國歷史上投資最多、研製時間最長、技術難度最大的對地遙感衛星。風云四號衛星工程建設由中國航天科技集團公司、中國衛星發射測控系統部、中國氣象局和中國科學院共同承擔。

將大交合預設用日本向日葵8轉用風雲

結論：狗都唔

哦

影唔影到風眼?

咁廢極都影到既
雖然支那氣象迷都係向日葵支持者